Un tonneau contient 64 litres de vin. On remplace 16 litres de vin par
16 litres d'eau. On suppose que les deux liquides se mélangent
parfaitement. Maintenant on remplace 16 litres du mélange par 16
litres d'eau. On mélange bien et on recommence : on remplace 16 litres
de mélange par 16 litres d'eau. Finalement, combien de litres de vin
reste-t-il dans le tonneau ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
    \item 27
    \item 24
    \item 16
    \item 30
    \item 48
  \end{enumerate}
\end{multicols}